香港/日本讀音樂返黎點揾工...

我本身好鐘意音樂，尤其日本音樂，e家F.6，想第時大學讀音樂，甚至想去日本讀，但煩惱緊前途問題，如果做唔成音樂，返香港揾唔揾到工香港讀就都叫八大，但去日本讀就唔知認唔認受，都唔知反黎人哋叫唔叫你做大學生，有無巴絲可以分享下揾工經歷又或者有無HR巴絲話比我知請唔請

係有心玩音樂就去讀啦
唔好一開始就諗失敗會點
返香港唔會搵唔到工的
馬死落地行
有手有腳餓你唔死

就算走去讀所謂搵食科都唔代表你會做返

利申：本地大學畢業但做左半年就轉行無做本科，唔鐘意加頂唔順個行，後悔無讀自己想讀嘅科

係樂器台拍youtube 片
Tg搵水魚😎

可能去完日本做埋日本人呢
結埋婚
有機會去見識就去啦

唔係就好似我低賤狗要睇youtube片當見識

有無諗過鍾意音樂係咪一定要用讀音樂學位黎體現呢?
你係香港讀BBA唔代表你放棄左音樂, 你對音樂學位既興趣係邊度黎?

多謝我屋企唔有錢...所以驚揾唔返錢比父母...所以好猶豫...e排家人成日都想我去外國讀專科移民我都解釋過好多次唔想讀佢唔support我出去讀音樂話我又移唔到民，反黎又搛唔到出去讀個數究竟點說服佢..

好奇一問，巴打讀咩，e家做咩？

多謝

巴打認為香港讀完再去日本有無機？其實我真係好鐘意日本，尤其係佢哋d音樂

其實我對樂理嗰啲好有興趣
自己近年都有買書，上網學
耐何我學ge樂器係電結他
雖然有八級，但聽力讀寫無正統訓練，比較差
好想學多啲讀多啲，有系統咁學，對將來音樂發展一定有用
我e家讀緊phy chem m2 ，愈黎愈唔想讀，
係咁問自己讀黎有咩用，反而中英文好似仲有用
所以唔想再咁樣多4年...

工程
而家返緊垃圾政府文職
至少餓唔死

你係真心中意嘅
到你畢業出黎做野一定會形住自己無試過行呢條路就放棄咗

至於屋企有負擔呢樣就幫你唔到
唔出國可以讀返本地音樂系？
可以PhD先出國讀

有心就好去做 做自己想做嘅野 中意做嘅野 一定唔會後悔先! 我21歲之前 夠係聽老豆老母話 一心去讀醫做個治療師 點知讀到有 depression同 anxiety

雖然以加搵到同major嘅 low pay工, 日鳩日都俾老豆老母屌上天花, 話我放棄自己嘅前途。但我第一次知道自己想做咩 同埋做咩先可以令自己開心。

所以咪理佢地啦！自己揀左嘅路 跪住都要行埋佢

thxx
聽你講我諗我會堅持讀音樂
但會唔會出國要再諗

我應該都要有e個決心去讀

巴打讀邊間讀咩
有無之後諗住點

天分有就無咩la..勤力就有...

你咁早就知道自己想做乜已經好好
好多人（例如我）渾渾噩噩去到廿幾歲出黎做野先發現自己無人生目標

愈早踏入個領域就愈早開始累積經驗
我唔知你想做嘅「玩音樂」實際係點
想唱歌嘅就自己開始唱、錄音、練習
作曲嘅就開始寫譜、學樂理etc
最緊要落手做左先
唔好諗住等自己「學」多啲知識先做
兩樣野係無衝突嘅

攞前途for興趣，但就煩惱前途該如何？

其實讀音樂有咩用讀完又唔會出名 不如去學整學器啦

想讀咪讀 人生得一次 等等下就真係30歲都on99咁嫁啦

二胡的話可以試下旺角行人隧道

我每日都有上網學，自己練
不過有練黎練去都唔掂真係灰..
只好叫自己頂落去死都唔放棄

幾正wor
可能巴打係下一個mc jin
加油

唔係ah
其係好多人都知自己一開始都無可能全職做音樂
咁好現實咁諗我都要揾工揾食
至少唔洗瞓街先
如果讀完degree無人當我係大學生ge話
都同唔到家人交待..

真係唔會擔保你出名
只係為學嘢，為興趣，裝備自己

thx 巴打我家人叫我讀醫護嘢
我好驚一世都屈係醫院做唔鐘意ge嘢

巴打你揾工有無比人睇低份學歴？

其實好明白你感受，我上面留個句都是我最近思考嘅問題

唔介意嘅話講下你音樂係想玩啲乜?
有乜方向?

去讀啦 周國腎都喺日本讀過音樂

一個人嘅成就唔係睇佢讀咩 做咩工 係睇佢做左啲咩 你問心真係鐘意就去做 唔好去到中年先學人追夢 又要安安全全 又想有自己夢想 冇咁便宜嘅路

Sor真心咗

仲返香港？ 香港無音樂文化。

我自己既建議係大學讀專科(如果你讀到)
同時大學幾年可以用私人時間去學習音樂甚至minor
你了解一下大學既音樂系係讀啲乜同埋個network係邊個範圍
諗清楚你讀完係咪你想要既野
好現實講句，好多專業既工會要求專科degree
但比如你做創作搞音樂
對方比較少要求你係音樂系畢業，就算要你證明，你都有你考級既證書
如果屋企有負擔甚至想移民，忍一忍讀幾年專科你唔會後悔
畢左業做唔做本科無影響
但touch wood有一日你做音樂做到真係山窮水盡，你仲有個專科degree

讀音樂就要有可能乞食既覺悟

但你真係好鍾意既話 讀左係值得
可能之後都係做音樂果行呢 （雖然音樂都係乞食多）

利申乞食科 搵到工 所以唔洗太擔心

日本音樂市場大咁多，返香港真係等乞食

但係日本音樂競爭都好大，周不時係街頭表演既人唱歌好聽過好多華文界歌手

日本人性格都係一鐘意就做到最好，唔好覺得好易揾食

會唔會考慮music therapy?
至少可以平衡到興趣同現實，
不過要睇你音樂有無特定發展方向，
又或者你本身性格鐘唔鐘意同人交流。
讀完起碼有個專科喺手，
期間仲可以繼續鑽研下音樂，
同埋當中或者可以學下點樣用音樂傳遞訊息
我唔係讀呢科，不過外國都幾多人讀，
樓主可以了解下

如果你有得揀揾食專業科就諗清楚d,唔係就跟興趣，有一技之長唔會乞食得去邊

入娛樂圈
謝霆鋒當年都係日本讀音樂既

返到嚟拎公屋攞綜援做上門教樂器

巴打介唔介意講你讀邊科做邊行？

教琴？

但日本讀都有好處 就係如果你真係做得好 佢地會幫你出道

佢地既建議都係想保障你日後生活同埋有得移民 你頂得順既話 讀埋個醫護先再報音樂 又唔會話太遲 但你讀4年醫護真係要放返d時間係係音樂到 咁就做到就大贏家
但你預呢4年一定讀得好辛苦 因為你唔鐘意

我最想做singer songwriter,
不過自己唱歌真係無天份.....e家keep住自學

以現實少少諗，將來方向大概係做
作曲/編曲/混音，band結他手，
session結他手(即係幫明星彈個d)
但我知道邊方面都唔易...

多謝絲打

你意見絕對有幫到我，唔會真心咗
我e家自己考量一定係夢想行先
不過仲諗緊家人方面....

如果stay到點會返黎...
但係讀完唔一定揾到嘢做留低..
我都想長住日本發展

你其實真係講得無錯...
但係巴打知唔知如果我去日本讀完，
人地承唔承認我係大學生
我無特别想成為咩專業
只係想可以讀完音樂都可以
揾份大學工backup我生活
e.g.政府工
唔知普遍公司/政府認唔認受e d學位..
我想趁後生全力去追夢
讀音樂一定更focus更能裝備自己

thx 巴打

巴打揾工同讀個科有無關係？
介唔介意講下讀咩科之後做咩

日本聽講 技能學校或大學畢業 可以申請工作在留 但音樂呢方面係點計我就唔知 工作在留人士越黎越多 大部份係中國人
語言 同工作 最好有一個計劃去做 練好日文 之後去日本搵隊band夾下 fd左搭下路 等你畢業後有野做 純粹ff

電結他就慘啦
8級都唔會有大學收

thx 巴

當然我都知到到地方玩音樂都好大競爭..
不過自己鐘意個類應該日本先有市場